SCMP： 2019 BNO 續證申請達 119,892 宗，年比增8倍，創新高

Hongkongers applied for British National (Overseas) passports in record numbers in 2019 as protests rocked city, with eightfold increase over previous year

Hongkongers renewed their British National (Overseas) passports or applied for the travel document in record numbers in 2019 when the city was rocked by months of anti-government protests, marking an eightfold increase over all applications in 2018.

The unprecedented surge was not triggered by the national security law imposed by Beijing on June 30 but it continued unabated in the first half of 2020 and anecdotal evidence suggests it was further fuelled by fears sparked by the draconian legislation.

By July this year, those who succeeded with their renewals and applications found themselves in possession of a more valuable document when Britain undertook a major policy shift to allow Hongkongers a clear pathway to citizenship.

Data obtained by the Post through a British government Freedom of Information Request showed the total number of identity documents issued in 2019 soared to 154,218, nearly an eightfold increase from the previous year.

The number who applied to renew their passports in the same period went from 14,297 to 119,892.

This year, there have been some 32,813 renewals up to the end of June, becoming the second largest volume of renewals since 2006 and on pace to rise significantly as anecdotal evidence suggests the vast majority of applications have yet to be processed.

British Prime Minister Boris Johnson announced in July that millions of Hongkongers with BN(O) passports would be able to resettle in the country and be offered a path to citizenship after the national security law came into effect.

The new policy offered millions of BNO passport-holding Hongkongers, their spouses, and children the chance to resettle, by giving them five years to remain in Britain after which they could apply for settled status – effectively giving them permanent residency.

The security legislation targets acts of secession, subversion, terrorism as well as collusion with a foreign country or external elements to endanger national security, with life imprisonment the punishment for the most serious offences.